Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?

A. df = pd.read_csv("FilePath")

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?

A. pd.dtypes

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?

A. df.loc[index_number]

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?

A. df_new.rename({'New Column':'Change_name'},axis=1)

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?

A. df.drop('Coulmn_name', axis = 1, inplace = True)

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?

A. df['column_name'].unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?

A. df.isnull().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?

A. df['column_name'].isnull().sum()

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?

A. frames = [df, df1, df2]
   res = pd.concat(frames)
   res

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?

A. pd.merge(df, df1, on='column_name')

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?

A. df.groupby(['Name']).sum()

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?

A. We can use pivot() function

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?

A. By using astype function

		df = df.astype({'Age':float})

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?

A. df.sort_values('Coulmn_name')

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?

A. df3 = df.copy()

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?

A. df3 = 	Name	Age	Address	Qualification
		0	Jai	27.0	Nagpur	Msc
		1	Princi	24.0	Kanpur	MA
		2	Gaurav	22.0	Allahabad	MCA
		3	Anuj	32.0	Kannuaj	Phd

use " df3[df3["Name"] == "Anuj"] "

		3	Anuj	32.0	Kannuaj	Phd

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?

A. df3["Age"].mean()

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

A. df3["Age"].std()

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?

A. By using corr() functions -> col1.corr(col2)

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?

A. df['col_name']

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?

A. df.loc[index_number]

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?

A. df_new.sort_values(by = 'coulmn_name',ascending=False or True)

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?

A. df_new['New Column'] = df_new['col_name'] + 5

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?

A. df_new.drop_duplicates(subset='col_name')

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?

A. .loc is used to fetch rows and iloc is used for coulumns